威院害慘壯漢剝牙變癱

剝一隻智慧齒，竟令壯男變癱！一名四十三歲男病人去年除夕因牙痛及下頜腫脹到沙田威爾斯親王醫院求醫，診斷有牙原性感染及蜂窩組織炎，拔除智慧齒及放膿後離院，惟相隔半日病情即急速惡化，再求診時證實患「口腔底蜂窩組織炎」，需即時在咽喉開刀放膿。術後醫生極速拔除氣喉，結果病人出現缺氧，心臟更停頓三分鐘，經搶救後雖檢回一命，但從此癱瘓。家屬質疑院方拔喉決定錯誤，「去公立醫院拔一隻牙啫，點解會搞成咁？」已向醫委會投訴。

任職物業管理公司高層的周先生去年底無故牙痛，下頜位置亦腫脹，數日後即十二月三十一日凌晨到威院急症室求診，出現輕微發燒，但沒有呼吸或吞嚥困難。急症室醫生發現他的左下方智慧齒蛀蝕，診斷為牙原性感染，周圍已出現蜂窩組織炎。口腔頜面外科及牙科醫生拔除周先生的蛀牙及放膿，處方口服抗生素後讓他回家。惟周半日後病情惡化，出現頸痛、氣促及發燒，同日再到威院急症室求醫。

醫生於周先生第二度求診時發現他的下頜下嚴重腫脹，診斷出「口腔底蜂窩組織炎」，耳鼻喉科醫生下午為他進行「咽喉切開引流兩邊下頜下膿液手術」。術後醫生評估周的氣道空間足夠，可自行呼吸，術後一小時拔除氣喉。不過，周在拔喉後即出現發紺徵狀及血含氧量下降，更一度心臟停頓，醫生搶救三分鐘後才恢復心跳，並送往深切治療部。

妻質疑拔喉未經確切評估
周先生禍不單行，四日後右頸紅腫加劇，診斷舌下腺及下頜下位置仍有殘餘膿液，要進行緊急頸部清創手術，第三度放膿。由於氣道再次因咽喉腫脹影響呼吸，更需在頸部開臨時造口。周一月十八日移除氣管造口，翌日轉送普通病房。他於二月十四日轉送沙田醫院，住院逾一個月後出院，目前需進行日間復康性治療，口齒不清、行動不便，需以輪椅代步，康復之日遙遙無期。

對於丈夫因牙痛入院卻險變植物人，周太坦言難以接受，質疑院方拔喉的決定未有經過確切評估，「如果是正常呼吸，點解依家會變成咁？」事發至今半年間，家屬多次約見威院醫生要求交代，對方竟以「連番不幸」來形容事件，未有承認責任。受害者周先生無奈地說：「依家人生不求甚麼，只望討回一個公道。」

料咽喉發炎腫脹阻塞氣道
有前公立醫院資深牙醫估計，病人術後拔除氣喉即出現缺氧，是因喉部已因蜂窩組織炎擴散，導致發炎腫脹阻塞氣道，未能自行呼吸所致。他指「口腔底蜂窩組織炎」未及時處理足以致命，需十分警惕，其中一個有機會出現的併發症便是氣道阻塞，因此醫生應徹底詳細檢查病人，確保氣管未有受咽喉腫脹影響，或待發炎情況消退再拔除氣喉，方為理想的做法。有耳鼻喉專科醫生亦估計膿液一旦未完全清除，有機會堵塞氣管，影響呼吸。

威院遺憾：術前已講解風險
威院回覆表示，對周先生出現腦部缺氧受損情況深表遺憾，但認為醫生已於術前向周講解手術移除氣喉的風險，包括氣道阻塞及需重新插喉。院方覆核當日為周移除氣喉的決定及紀錄，認為醫護人員已為他提供合適治療。

咪就係無全民健保的結果
睇條友的病況唔係一日半日的結果

如果學台灣有年年平價牙科治療就唔會有事
現在傷殘埋仲要批傷殘金同賠錢封口

唔攪on9基建同接150個
香港絕對有錢全民健保

香港越來越多醫療事故

剝一隻牙變癱

點解呢d 不幸唔會出現向d 高官度?

口腔底蜂窩組織炎

睇個名都FEEL到核突

完全唔敢想像個真實情況係點

個口幻想起都覺得臭

手術有風險及利弊
要分清併發症同醫療錯誤
否則以後無醫生肯同人做手術

唔同地方根本無得比較

唉，買保險去私院啦，去公院真係搵命搏

香港除咗建築外，而家連醫療都同支那睇齊

呢句係廢話，呢啲都係錢解決到，而庫房不缺錢

我唔理 邊有咩風險 同併發症

唔係你讀咁多書 咁高人工做乜

你醫唔好我就投訴到你冇工做 再同蘋果爆料

你識做就乖乖地醫好我咪乜事都冇 我有比錢架

大佬香港幾多老人家啊
有咩頭暈就睇醫生
要起幾多醫院幾多醫生幾多護士啊

最尾咪要引入大陸人囉
咁醫療水準變到點你自己認囉

我都係威爾斯急症室奶嘢
用藥有後遺症 2年啦
投訴不果
次次返去其他專科覆診
講返件事
其他專科醫生都問係邊間醫院
之後就無下文
仆街啦
香港兩大教學醫院都搞到咁

咁似蘇錦樑

因為睇私家

壯漢

又迫害醫護

一定係唔夠FUNDING啦

萬能KEY

第一次同意你條5毛

靠環保為名呃香港人錢就國際經驗

叫政府散財幫香港人就唔同地方根本無得比較

學台灣全民健保，順手跟埋台灣稅率
齊齊製造福利社會學埋希臘

其實啱呀， 喺乞衣兜搶食
根本公院就係第三世界國家醫療質素都要衝埋去，無得怪人

報紙佬講咩就有人信
用「害慘」「壯漢變癱」嚟煽風點火
幾容易就擺咗醫護同一般市民喺對立面

我唔清楚件事來龍去脈
唔敢評論
唔排除本身仲有好多因素令件事發展成咁
我估應該冇醫護人員希望見到有病人出事嚟搏上頭條
不過一般人總係認為
無論病情去到咩階段
入醫院一定包100%醫得返
100%乜嘢complications都冇
如果有就係醫療失誤
其實就算所有程序同決定都正確
仍然有機會出現預期內或外嘅情況
真係避唔到
心臟停頓最後都坐到輪椅出院
個病人已經叫大命有幾多人知？
強調多次
冇醫護人員希望見到有病人出事嚟搏上頭條
當然
如果今次真係有判斷錯誤嘅
我同意及支持有關醫護人員要負責任

上面有人話買保險去私家嗰啲
除咗住院環境靚啲之外
醫療質素理論上係冇分別
公立醫院仍然有資深嘅醫生
只係你心理影響覺得俾貴咗一定勁
係
雖然私家好多出名嘅醫生
但唔好忘記佢哋都係公立醫院度捱出嚟
啲經驗同技術係喺戰地度煲出嚟
你唔會見有醫生喺私家度出身直上神枱
因為複雜嘅症私家大部分都轉介返你去公立做
慎防喺私家搞唔掂佢個朵就臭
間公司就會俾人標籤
你睇下今次幾大隻字寫住「威院害慘壯漢」
如果係變成癢禾醫院你話幾頭痕

上面有巴打提到政府幾千億可以起百幾間醫院
其實起多50間（鳩估）連加聘同認真培訓人手
都已經可以減輕依家公營醫療機構嘅負擔
咁多事故發生其中一個原因或多或少都同人手不足、青黃不接有關
前線負擔其實真係好大
唔好話咩well paid for it嗰啲廢話
公院剩底有料嘅會問自己點解去咗私家嘅已經搵緊我2倍月薪
工作量就算唔少過我都唔會多過我（注意：私家越多症收入可能越高）
我仲要喺度做？工作量無止境但又頂咗薪
對落班細嘅又未夠經驗
出事又係我睇
剩底有心嘅又被工作量磨滅意志
日復日做文書行政擦鞋工作多過真正去行醫
咁樣唔係幫佢搵出錯嘅藉口
而係覺得有病人出事上咗頭條
醫護人員仲要俾傳媒呢啲唔係完全了解事件嘅人針對真係可憐
佢話咩就咩啦咁

啱丫，果份手術同意書簽黎都嘥鳩氣
同你講左風險，利弊，complication 都唔撚識
人人輸打贏要，咁醫生遲下仲做咩手術丫，做得唔好會比人告，被人話

又有五毛唱衰香港醫護

即呵左口氣比自己聞

分清楚醫療失誤同手術風險先

之前果啲咩無駁氧氣，無按同步掣，係醫療失誤

就呢單case
主要爭拗位係醫生有無過早拔喉
手術後拔唔拔喉其實會先作評估,有客觀數據同主觀經驗去決定
但評估只係評估，無人可以寫包單拔完喉係咪100%唔會有問題

如果佢做足評估，寫清楚晒，咁今次事件只係手術風險
如果佢睇都無睇過個病人就亂決定，就係醫療失誤，專業失德

而涉事醫生有無做足評估？我唔知你唔知病人唔知報紙佬都唔知

所以無從判斷

首先呢...
如果做完手術後所有野正常
無大出血
血含氧量無問題，CO2正常
插左喉但識自行呼吸
呼吸機顯示有leak
拔喉前比左steriod黎減少swelling
咁正常手法係拔喉架喎
唔係應該點?
真心應該規定所有報紙狗要入醫院做返半年先可以再出黎亂寫垃圾

沒有智慧,沒有智慧齒

講得大話多大牙甩晒唔會蝕

原來巴打改左名

唔使extubate 啦所有tube case
有風險呀
Tube 住dc啦

威爾斯最近好似唔止呢單事故

做到高層好心就去私院搞
慳左萬幾搞到咁

dc 都有風險
一世住院

HA 就最鐘意順應民意，斬腳趾避沙蟲
遲下有protocol架啦
為免公眾認為過早拔喉， 凡under GA, 一律post-op day 3至extubate

太多抗生素

Precedex ..... 巴打做anaes ?

Extubate都要病人written consent 啦
同意做手術唔同意拔喉

講真Ludwig’s angina 遲啲extubate穏陣喎
好多時第一次都清唔晒
同埋d2-3 可能越來越腫

你啱
今次病人真係readmission

又黎醫護po

咁勇即刻extubate無獎㗎喎

似唔好彩多過失誤wo

That’s why 冇人知當時情況
點能夠一下批評係醫療失誤害慘壯漢呢？
學樓上巴打話齋
所有vitals favour for extubation
拔喉唔係錯㗎啵
當初pre op anaes ax 有冇建議留icu bed? 冇人知
ENT surgeon 做完有咩findings? 冇人知

無買保險真係抵死 平時笑禾地保險狗，呢加要受啦

我又係有智慧齒痛，又係排左我去威院睇 (16年轉介，排到今年終於有得睇，yeah )，但而家見到咁ge 新聞都唔知去唔去好

爛牙爛到出現蜂窩組織炎
其實自己都有份延誤治療

其實個case唔係一個健健康康純粹去剝隻牙
而係一個隻牙本身爛晒發晒含晒膿啲菌發到成個下顎都係既病人

個個剩係睇個病人而家情況有幾差
無人理佢本身個病情有幾嚴重
總之只要中間有醫護人員掂過佢
病情轉差就叫醫療失誤

痴線，差D 死埋

好似包醫好咁 痴撚線

保險狗

術後醫生評估周的氣道空間足夠，可自行呼吸，術後一小時拔除氣喉。不過，周在拔喉後即出現發紺徵狀及血含氧量下降，更一度心臟停頓，醫生搶救三分鐘後才恢復心跳，並送往深切治療部。

術後醫生評估周的氣道空間足夠，可自行呼吸，術後一小時拔除氣喉。不過，周在拔喉後即出現發紺徵狀及血含氧量下降，更一度心臟停頓，醫生搶救三分鐘後才恢復心跳，並送往深切治療部。

你自己話喇

好心去牙科診所千零蚊剝左佢咪算
係要等到惡化到入急症室

我#32已經講左

好撚慘屌你老母

cls慘

一般私家牙醫遇到呢d情況，都係開好多antibiotics頂住先
如果腫得太勁，阻塞氣道，都焗住要去醫院放膿

保險其實沒咩保障
因為如果好大件事
私院係唔會/唔敢同你做手術
如果有醫療事故會整臭個朵
佢都係Call番公立收你架咋
如果你何生咁有錢就唔同

上定下
上不如睇私家，好快搞掂
下就麻煩，因爲近神經線
好難搞，私家都會掉番你去公立

痛左兩年先搞?
忍到架咩?

明知故問

而家醫療界根本唔係冇人，
而係公共醫療架構搞到咁，
好多走撚哂去私院，咪撚再講親醫療就拉去外勞呢個偽命題到啦

好波
2018既香港已經變成一個可以公然合法殺人既地方了
條友又迫害醫護
醫護太大壓力 又無罪

醫療事故最終都係嗰個答案

唉 屌你老母港共政府 幾百幾千億咁起埋哂d大白象 拎錢搞好醫療同教育先啦

仆街政府 醫療開支又唔科水 你死你賤

個表就黎要UPDATE!!
就黎多左個一萬億

好撚心做得物管高層，高層係呀，唔撚洗做負責9 up果d ，就睇私家啦屌